戰狼 Vs 澳洲風波｜中國鬧埋法國 帝吧炸澳總理賬號 Rap歌寸爆：你要我道歉，我聽錯嗎？

中國與澳洲交惡，兩國關係跌至冰點。中國外交部「戰狼」發言人趙立堅，早前在Twitter張貼內地畫師「烏合麒麟」的作品，嘲諷澳洲兵士屠殺阿富汗平民及小孩一事後，內地一眾「小粉紅」借此事肆意攻擊要求中方道歉的澳洲總理莫里森（Scott Morrison）。有內地網民響應號召出征，用「烏合麒麟」的最作創作，灌爆莫里森的Twitter賬號。另有自稱微博原創視頻博主，創作rap歌「唱衰」莫里森，並揶揄他要中國道歉一事根本是無理。而中國駐法國大使館發聲明反駁法國撐澳洲，指澳洲軍人殘殺阿富汗平民是經澳洲國防部公開承認，趙立堅基於事實作客觀評論，法國不去譴責澳洲虐殺平民的戰爭暴行，反而指責聲討暴行的人士有偏見，令人反感。

世界係時候企硬D

支持中國網民維護國家尊嚴

根本要啦

五毛上到Twitter

好似有啲難道

好彩呢個世界有呢班加速師

驅逐澳洲班小紅粉出境吧

將所有華人擁有居澳權沒收

啱㗎啦 小粉紅多啲出征
俾世人見識下你哋有幾柒

戒毒要時間

台灣再細一樣得